Najczê¶ciej zadawane pytania.

Q: ...
A: Najpierw przeczytaj README, potem TODO.

Q: Sk±d ¶ci±gn±æ?
A: http://dev.null.pl/ekg/

Q: ./configure wyrzuca b³êdy. Co robiæ?
A: Najprawdopodobniej nie masz narzêdzi i pakietów potrzebnych do
   skompilowania EKG. Upewnij siê, ¿e masz zainstalowany kompilator
   C, narzêdzia takie jak make, install, bibliotekê ncurses i
   odpowiednie pliki nag³ówkowe.

Q: ekg wygl±da jako¶ inaczej. Co zrobiæ, ¿eby wróciæ do poprzedniego?
A: Uruchomiæ ,,./configure --disable-ui-ncurses'' potem ,,make clean''
   i ,,make''.

Q: Jak wys³aæ wiadomo¶æ do kogo¶ ze spacj± w nazwie?
A: Wpisaæ nazwê w cudzys³owach. Niestety dope³nianie jeszcze nie dzia³a
   jak trzeba. ¯eby siê nie mêczyæ, mo¿na zmieniæ w li¶cie kontaktów jego
   nazwê: ,,list <numerek> --display bezspacji''.
 
Q: Jak zarejestrowaæ nowego u¿ytkownika?
A: U¿yæ polecenia ,,register <email> <has³o>''

Q: Jak wys³aæ smsy?
A: Patrz pierwsza odpowied¼. Jest opisane w dokumentacji.

Q: Jak pobraæ listê u¿ytkowników z serwera lub j± tam umie¶ciæ?
A: Odpowiednio ,,list --get'' i ,,list --put''.

Q: Jak zmieniæ informacje w katalogu publicznym?
A: U¿yæ polecenia ,,change''.

Q: Jak wys³aæ lub odebraæ plik albo prowadziæ rozmowy g³osowe?
A: Przeczytaæ szybki kurs z pliku ,,dcc.txt''.

Q: Mo¿na otworzyæ osobne okienko do rozmowy?
A: Jasne. Tworzymy nowe okno (,,window new''), prze³±czamy siê na nie
   (,,window next'', ,,window switch NR'', lub Alt+1-9) i ,,query nick''.
   Istnieje te¿ zmienna ,,make_window'', dziêki której ka¿da nowa rozmowa
   tworzona jest w osobnym okienku (zobacz ,,vars.txt'').

Q: Nie chce siê ³±czyæ, a windziany klient dzia³a! Co jest?
A: Najwyra¼niej pad³ jeden z serwerów. Wpisz ,,set server 217.17.41.x'',
   gdzie x to warto¶æ od 82 do 89 i spróbuj po³±czyæ siê jeszcze raz.

Q: Jak usun±æ zmienn±?
A: ,,set -zmienna''

Q: ekg ¼le rozpoznaje p³eæ!
A: Wpisz imiê do listy kontaktów. Wiêcej szczegó³ów w README.

Q: Jak zrobiæ, ¿eby ekg pokazywa³o mój pseudonim przy wysy³aniu wiadomo¶ci?
A: Dopisaæ swój numer do listy kontaktów.

Q: Jak zrobiæ, ¿eby ekg nie wy¶wietla³ mnie na li¶cie kontaktów?
A: Ignorowaæ samego siebie.

Q: Dlaczego w logach zamiast czasu jest jaka¶ dziwna liczba?
A: Czas jest zapisywany jako ilo¶æ sekund od 1 stycznia 1970 UTC. Dziêki
   temu, ró¿ne programy i skrypty nie bêd± mia³y problemów z analizowaniem
   historii rozmów. Do czytania historii do³±czone s± skrypty o nazwach
   ekl w katalogu contrib/. Mo¿esz równie¿ zmieniæ zmienn± ,,log_timestamp''
   i dostosowaæ format czasu do swoich potrzeb.

Q: Po zmianie wielko¶ci terminala przestaj± mi dzia³aæ strza³ki!
A: Masz star± wersjê biblioteki ncurses. Zainstaluj nowsz± wersjê lub
   popro¶ o to administratora systemu.

Q: Jak wy¶wietlaæ wiadomo¶ci, które wysy³am?
A: /set display_sent 1


$Id$
